【又贏】貿易戰趕走外資 強國股匯債市受三連重擊

〔編譯楊芙宜／台北報導〕彭博報導，受到美中貿易戰升溫的衝擊，外資持續撤離中國金融市場，中國A股本月以來的賣超金額再創新高，已是上月歷史紀錄的2倍多，人民幣逼近「7」兌1美元的整數大關，外資對中國債券的需求更大幅衰退85%，使中國股、匯、債市3重大失血。

報導指出，人民幣貶值是讓中國相關資產變得更沒有吸引力的最大原因；外資正以創紀錄速度淨賣出中股，彭博彙整數據顯示，外資本月以來透過中股連通機制淨賣出的A股金額高達425億元人民幣，是上月歷史紀錄的2倍多。

離岸人民幣兌美元匯價本月以來已貶值約2.8%，外國投資人議論是否將會出現2008年金融海嘯以來首見貶破「7」兌1美元關卡的情形。

此外，報導說，今年以來，外資對中國債券需求大幅衰減，月平均僅有68億人民幣，較去年同期的444億人民幣的大減約85%。